<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Cursos Matehackers]]></title>
  <link href="http://matehackers.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://matehackers.github.com/"/>
  <updated>2012-11-21T14:18:04-02:00</updated>
  <id>http://matehackers.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mate]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aprendendo Ruby]]></title>
    <link href="http://matehackers.github.com/blog/2012/11/21/aprendendo-ruby/"/>
    <updated>2012-11-21T11:00:00-02:00</updated>
    <id>http://matehackers.github.com/blog/2012/11/21/aprendendo-ruby</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ruby é uma linguagem relativamente popular hoje (no momento desta postagem está colocada em #10 no ranking <a href="http://www.tiobe.com/index.php/content/paperinfo/tpci/index.html">TIOBE</a>) e que é usada principalmente no escopo do desenvolvimento Web. Grande parte desta popularidade se deve ao <a href="">Ruby on Rails</a>, um framework que ajuda a acelerar o processo de construção de aplicativos web. Alguns sites famosos construídos usando Rails são <a href="">Github</a>, <a href="">Shopify</a> e <a href="">Groupon</a>.</p>

<p>Muitas vezes ao falar com as pessoas eu noto alguma confusão sobre onde acaba o Ruby e onde começa o Rails, mas na realidade é muito simples (se você já é um programador) :</p>

<ul>
<li><strong>Ruby</strong> é uma linguagem de programação, isto quer dizer: ifs, elses, loops, variáveis, operações matemáticas e abstrações (funções, objetos, métodos, &#8230;).</li>
<li><strong>Rails</strong> é um conjunto de bibliotecas, classes, templates e boas práticas de programação <strong>para a linguagem Ruby</strong> todos otimizados para a tarefa de construir sites e/ou webservices, principalmente aqueles baseados em servir conteúdo dinâmico e guardar grandes volumes de dados (i.e. redes sociais, lojas online, etc&#8230;)</li>
</ul>


<p>Disto fica bem claro que se o seu interesse é construir aplicativos web com estas tecnologias você precisa aprender pelo menos o básico de Ruby. Esta postagem serve como um lugar para reunir bons cursos e referências para aprender Ruby por si só.</p>

<h3>Iniciante</h3>

<ul>
<li><a href="http://www.codeschool.com/courses/try-ruby">Try Ruby</a>: Este é um guia simples que pode ser completado em poucos minutos e faz um tour pelos aspectos básicos da linguagem. Esta versão dentro do CodeSchool integra o que já era ótimo com o sistema divertido de ensino do site.</li>
<li><a href="http://www.ruby-lang.org/en/documentation/quickstart/">Ruby In Twenty Minutes</a>: Do site oficial da linguagem, um outro tour rápido pelos aspectos da linguagem.</li>
<li><a href="http://www.ruby-lang.org/en/documentation/ruby-from-other-languages/">Ruby From Other Languages</a>: Um bom recurso para quem já programa em outras linguagens e gosta de aprender por analogia.</li>
</ul>


<h3>Intermediários</h3>

<ul>
<li><strong>Documentação Online e Irb</strong>: Antes de sair googlando toda e qualquer dúvida que você tem, dê uma olhada no <a href="http://www.ruby-doc.org/">ruby-doc.org</a>. Nele você encontra a documentação de todas as classes e métodos presentes por padrão no Ruby e uma lista de recursos parecida com esta. Para acelerar as coisas use o programa <a href="">irb</a> e teste imediatamente os comandos.</li>
<li><a href="http://www.rubykoans.com/">Ruby Koans</a>: Aprenda Ruby resolvendo pequenos desafios na forma de casos de teste dentro de arquivos .rb. Siga as instruções no site para instalar e utilizar ou peça para um amigo que sabe a linguagem melhor acompanhar com você!</li>
<li><a href="http://ruby-doc.org//docs/ProgrammingRuby/">Programming Ruby</a>: Uma cópia online da primeira edição do livro &#8220;Programming Ruby&#8221; escrito por Dave Thomas. Um guia bem legal para quem gosta de ler textos completos e detalhados e digerir bastante o conhecimento. Por ser a primeira edição pode estar um pouco desatualizado em partes, principalmente mais perto do fim onde se entra no assunto bibliotecas.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Introdução a Programação Web com Ruby]]></title>
    <link href="http://matehackers.github.com/blog/2012/11/06/curso-matehackers-de-programacao-web/"/>
    <updated>2012-11-06T22:47:00-02:00</updated>
    <id>http://matehackers.github.com/blog/2012/11/06/curso-matehackers-de-programacao-web</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O curso será dividido em duas etapas. A primeira será introdução, à partir da análise de um projeto pronto, de todos os aspectos envolvidos na programação de aplicativos Web, mas note que a definição de aplicativo Web é mais abrangente do que &#8216;website&#8217;. Em termos leigos, estaremos chamando de aplicativo Web qualquer programa que recebe &#8216;mensagens&#8217; no protocolo HTTP e responde com algum tipo de conteúdo e Vamos dissecar as várias etapas do processo. Vamos descobrir o papel do servidor, linguagem de programação, linguagens de marcação e estilo, scripts e banco-de-dados.</p>

<p>Depois vamos aplicar o nosso entendimento construído na etapa anterior para projetar e implementar um sistema similar ao analisado, fazendo uso do framework Ruby on Rails. Espera-se que após o curso o participante seja capaz de aprender Rails mais facilmente, mas também de <strong>construir aplicativos web usando a tecnologia que mais lhe convém</strong>.</p>

<h4>Ministrantes</h4>

<ul>
<li>Lucas Fialho Zawacki</li>
<li>Guilherme Kruger Araújo</li>
</ul>


<h2>Pré-inscrição</h2>

<p><a href="https://docs.google.com/spreadsheet/viewform?formkey=dEx3eFY0U3VISjdBcHp1X1RpcTItMUE6MQ">Aqui</a></p>

<h2>Assuntos</h2>

<ul>
<li>What is Web?</li>
<li>Frontend VS Backend</li>
<li>Programadores, designers e administradores</li>
<li>O que é um servidor Web? e HTTP?</li>
<li>A tríplice: HTML, CSS, Javascript</li>
<li>Conteúdo Dyn vs Stat</li>
<li>Onde entra a linguagem de programação na história?</li>
<li>LAMP -> OSDL</li>
<li>Ruby, Rails, Sinatra&#8230;

<ul>
<li>Model View Controller</li>
<li>Mão na massa</li>
</ul>
</li>
<li>Passos seguintes

<ul>
<li>REST</li>
<li>Web Apps</li>
<li>Mobile First</li>
</ul>
</li>
</ul>


<h2>Slides</h2>

<p>Em breve</p>

<h2>Código</h2>

<ul>
<li>Em breve todo o código usado.</li>
<li><a href="https://github.com/matehackers/matehackers.github.com">Repositório</a></li>
</ul>


<h2>Referências</h2>

<p>Show requests</p>

<ul>
<li><a href="http://www.udacity.com/overview/Course/cs253/CourseRev/apr2012">http://www.udacity.com/overview/Course/cs253/CourseRev/apr2012</a></li>
<li><a href="http://www.udacity.com/wiki/CS253%20Unit%201">http://www.udacity.com/wiki/CS253%20Unit%201</a></li>
<li><a href="http://www.udacity.com/html_playground">http://www.udacity.com/html_playground</a></li>
<li><a href="http://htmldog.com/">http://htmldog.com/</a></li>
<li><a href="http://efoundations.typepad.com/.shared/image.html?/photos/uncategorized/2007/09/25/http4xx_3.jpg">http://efoundations.typepad.com/.shared/image.html?/photos/uncategorized/2007/09/25/http4xx_3.jpg</a></li>
<li>RailsForZombies</li>
<li>JQueryAir</li>
</ul>


<h2>Glossário</h2>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
